【來生投胎過矽谷】打坐鳩曲炒賣兼卜卦算命

alert('HKNOIT');

啲人問我點解又學炒賣又學算命，其實都係三個字：「際遇差」

所以如果想問事可做隨便問，但請留低閣下嘅 YYYY-MM-DD HH (ISO8601DateTime) 同 gender (enum)

問股票都得，問玄學、法科、哲學、programming 都得，吹水吓又得

紫微斗數點see

又話今年開始行運

賺錢啦

反而唔識喎，我主修八字

農曆三月股市易大破，點睇

Python 駛唔駛要識微積分先學到？

學英文洗唔洗識國際音標、西方哲學先學到？

就咁講答案冇乜意思，因為玄學術數好難 100% 準，仲要影響股市嘅 factors 太多，好難單一鐵口批升 / 跌。我舉個例，2月尾嘅跌市，其實都係集中跌科技板塊，而其他受加息利好嘅板塊 (eg. 國際銀行股) 反而冇乜影響。

如果你話要用玄學準則股市，用八字、占星嗰類嘅術數方法比較難算得準（你當我冇咁嘅功力），個原因係數理比較難預測一啲比較 specific 嘅事 / 大環境（反而算你個人財運、感情運嗰啲係幾好用）。即係按八字 + 地運，基本上 180 年一個 cycle，但你都好難保證上一個 cycle 同今個 cycle 發生嘅事一樣啦

喺咁嘅情況下，比較正路就係用卜卦 / 扶乩嗰類問神靈嘅方式比較可行，但需要個師父同神靈有一定程度嘅溝通能力。即係好簡單，如果你冇同靈界溝通嘅能力，俾副易經牌你占，到最後你只係用 Math.floor(Math.random() * 64 + 1) 抽出一張牌，嗰張牌係完全冇 meaning 嘅

之前其實已經有法科師父卜過
第一季：大波幅
第二季：大升
第三季：陰濕市
第四季：跌市

咁喺咁嘅前題下，我哋可以配以流年氣法（ref. 司螢居士流年流月逼進法）去將啲轉勢位搵出嚟，咁就會增加個準確度

今年辛丑年，天干係走辛金，辛金從辛卯月入氣，丙申、丁酉月斷氣，去到庚子月復氣

即係話轉勢點有：
5/3 (驚蟄), 7/8 (立秋) or 7/9 (白露), 7/12 (大雪)

咁𠵱啲日子嘅 ± 5 日就要留意吓市場會唔會有逆轉嘅跡象

但如果綜合埋法科師父嘅卜卦，即係 5/3 由波動到牛市行到 7/8，7/8 之後就陰濕跌市，可能跌到 7/12 先好轉。

咁大勢係咁，選股又係關鍵，我哋又可以結合埋玄學 + 宏觀經濟去分析

如果大家記得蘇民峰講過，今年最有利嘅水、火嘅版塊，咁我哋又要諗揀邊啲（唔好剩用玄學）

水系板塊：

1. 航運 (冇前景，週期股，受 BDI 影響太大）

2. 國際銀行股 (加息週期 + 容易估值，有利)

3. 內銀 (得 1-2 隻有盈利增長，但已經炒到好高，其餘都係 garbage)

火系版塊：
1. 壟斷型科技股 (容易估值，EPS 增長穩定，回落可考慮)

2. 純增長型創新科技股 (難以估值，但潛在升幅較大，可惜受加息週期影響，令班二世祖用嘅 DCF model 調低咗估值，有啲不利，只宜少注)

3. 石油股 (週期股，受油價影響較大，較難估值，不過如果熟炒 commodity 嘅高手可考慮)

4. 汽車股 (如果死咗落去，forecast P/E 有 7-9 倍未嘗唔係好嘅交易點子)

5. 電動車股 (可歸類為 2，所以只宜少注)

6. 內房股（核心嘅外圍即係核心嘅內圍，唔評論）

7. 光伏股（難估值，不過有部分唔貴，都係歸類為 2，只宜少注）

8. 手機工業股 (我指 2382，都唔平啦，死到 160 咪考慮吓囉)

9. 手機股 (我指 1810，𠵱隻嘢睇好佢長線先考慮，因為都幾難估值，以前走殘價 P/S range，爆咗邊就一去冇回頭，班二世祖轉用 forecast 幾年後 EPS 估值，咁即係又受加息影響咗個 model 啦，應該向上比較大阻力)

水火並存系

1. 飲食業 (容易估值，有利疫情改善，但選股比較重要)

2. 物管（唔多講，唔易玩，揸梗啱啱配股嗰隻，識就識玩，唔識就俾人屌累佢哋輸錢）

3. Fin-tech（要買就買壟斷型嗰類）

本窮狗𠵱份 report 有望準過班投行二世祖

Sor, 寫撚錯，唔怪得過唔到 Silicon Valley

修正：Math.floor(Math.random() * 63 + 1)

因為 Math.random() return 0-1 之間嘅小數

1993-07-22-0920 am 男
幾時有大錢搵
同健康啲

It巴1044 點睇？

唔識𠵱個行業，不敢亂評論

但傳統股，sub 個每年高低位 P/E range 都有得執嘅

邊到學算命？

自學 + 買 course

其實如果跟師父學會好啲，但要有時間

2000-05-07-10:00 am 男 啱啱分左手
事業定愛情點？

我凖備入google都做

本派不論格，你 5/3 後應該 feel 到仆仆哋街啦

本法師祝你官運亨通